# VtM5 Dice Roller

Текущая версия: 1.0

Технологический стек: Linux, Python, Docker

Адрес в Telegram: [@vtm5dicebot](https://t.me/vtm5dicebot)

Описание работы боты: Бот - дайсроллер, эмулирует броски d10-костей настольно-ролевой игры Vampire: The Masquerade 5th Edition.
Чтобы перезагрузить бота введите /start или /старт

## Основные термины

**Дайспул** - общее количество бросаемых костей. <br> 
**Уровень голода** - количество "кровавых" костей, которые заменяют обычные кости из общего дайспула. Могут отсутствовать при броске.<br> 
**Уровень сложности** - количество "успехов", необходимых для прохождения проверки или испытания.<br> 
**Бросок воли** - возможность перебросить от 1 до 3 костей.<br>
**Успех** - кость со значением от 6 и выше.<br> 
**Триумф** - пара костей, значение каждой из которых равно 10. Каждая пара "десяток" равна 4 успехам.<br> 
**Жесткий провал** - если при броске не выпало ни одного успеха.<br> 
**Кровавый триумф** - пара костей из пула голода, значение каждой из которых равно 10, либо одна "десятка" из пула голода в паре с "десяткой" из обычного дайспула.<br> 
**Кровавый провал** - жесткий провал, в пуле которого присутствует кость из пула голода со значением равным 1.<br> 
